<resources>
    <string name="app_name">Fisherman Handbook</string>
    <string name="slogan_name">Этот справочник поможет вам разобраться в рыбалке и не только.</string>
    <string name="powered_by">Powered by Ilya Sereda</string>

    <!-- Strings for On Boarding Screen -->

    <!--Titles-->
    <string name="first_slide_title">Найди описание рыбы</string>
    <string name="second_slide_title">Узнай полезные советы</string>
    <string name="third_slide_title">Выбери место для рыбалки на карте</string>
    <string name="fourth_slide_title">Открой для себя много нового</string>

    <!--Descriptions-->
    <string name="first_slide_desc">Вы сможете найти точное описание рыбы, её характеристики, где обитает, чем питается и так далее. </string>
    <string name="second_slide_desc">У Вас будет возможность научиться чему-то новому, попробовать половить рыбу по-другому.</string>
    <string name="third_slide_desc">Если Вы захотите поехать на рыбалку, Вам легко будет выбрать водоём, в этом вам поможет карта.</string>
    <string name="fourth_slide_desc">В этом приложении много информации, о которой Вы могли не знать. Кто знает, может она Вам пригодится?</string>

    <!--Buttons-->
    <string name="skip_btn">Пропустить</string>
    <string name="next_btn">Дальше</string>
    <string name="let_get_started">Давайте начнём!</string>

    <!-- Strings for Dashboard -->

    <!--Categories-->
    <string name="menu_fish">Рыба</string>
    <string name="menu_hooks">Крючки</string>
    <string name="menu_artbait">Приманки</string>
    <string name="menu_bait">Наживка</string>
    <string name="menu_rig">Оснастка</string>
    <string name="menu_lure">Прикормка</string>
    <string name="menu_tips">Cоветы</string>
    <string name="menu_weather">Погода</string>


    <!--Titles and descriptions-->
    <string name="best_fish">Популярная рыба</string>
    <string name="best_fish_description">Самая популярная рыба, которая обитает в водоёмах России</string>
    <string name="view_all">Посмотреть</string>
    <string name="search_text">Поиск...</string>
    <string name="open_all">Подробнее -></string>

    <!-- Strings for NavigationDrawer -->
    <string name="nav_menu">Меню</string>
    <string name="nav_login">Войти в аккаунт</string>
    <string name="nav_profile">Профиль</string>
    <string name="nav_logout">Выйти из аккаунта</string>
    <string name="nav_communicate">Связь</string>
    <string name="nav_share">Поделиться</string>
    <string name="nav_rate">Оценить приложение</string>

    <!-- Strings for FishCategory -->
    <string name="fish_name_1">Уклейка</string>
    <string name="fish_name_2">Плотва</string>
    <string name="fish_name_3">Елец</string>
    <string name="fish_name_4">Краснопёрка</string>
    <string name="fish_name_5">Карась</string>
    <string name="fish_name_6">Карп</string>
    <string name="fish_name_7">Щука</string>
    <string name="fish_name_8">Лещ</string>
    <string name="fish_name_9">Сом</string>
    <string name="fish_name_10">Окунь</string>
    <string name="fish_name_11">Голавль</string>
    <string name="fish_name_12">Жерех</string>
    <string name="fish_name_13">Язь</string>
    <string name="fish_name_14">Густера</string>
    <string name="fish_name_15">Амур</string>


    <!-- Strings for HooksCategory -->
    <string name="hook_name_1">Классические</string>
    <string name="hook_name_2">Карповые</string>
    <string name="hook_name_3">Офсетные</string>
    <string name="hook_name_4">Тройники</string>
    <string name="hook_name_5">Джиг-головки</string>
    <string name="hook_name_6">Огруженные</string>
    <string name="hook_name_7">Живцовые</string>

    <!-- Strings for ArtbaitCategory -->
    <string name="artbait_name_1">Блесна-\nвращалка</string>
    <string name="artbait_name_2">Блесна-\nколебалка</string>
    <string name="artbait_name_3">Воблеры</string>
    <string name="artbait_name_4">Топвотеры</string>
    <string name="artbait_name_5">Джеркбейты</string>
    <string name="artbait_name_6">Мягкие\nприманки</string>
    <string name="artbait_name_7">Вэки-черви</string>

    <!-- Strings for BaitCategory -->
    <string name="bait_name_1">Черви</string>
    <string name="bait_name_2">Личинки</string>
    <string name="bait_name_3">Насекомые</string>
    <string name="bait_name_4">Живцы</string>
    <string name="bait_name_5">Орехи</string>
    <string name="bait_name_6">Тонущие\nбойлы</string>
    <string name="bait_name_7">Pop-up\nбойлы</string>
    <string name="bait_name_8">Пеллетс</string>
    <string name="bait_name_9">Искусственная\nкукуруза</string>
    <string name="bait_name_10">Дипы</string>

    <!-- Strings for BaitCategory -->
    <string name="rig_name_1">Поплавок</string>
    <string name="rig_name_2">Фидер</string>
    <string name="rig_name_3">Донка</string>
    <string name="rig_name_4">Спиннинг</string>

    <!-- Strings for LureCategory -->
    <string name="lure_intro">В настоящее время, если не использовать прикормку, то рассчитывать на результативную рыбалку не имеет смысла. Как известно, прикормка может быть покупного или собственного приготовления в домашних условиях. Естественно, что покупные, что готовые сухие смеси стоят денег и немалых. Поэтому не каждый любитель рыбной ловли готов пойти на дополнительные затраты. Исходя из этого, большая часть рыболовов отдает предпочтение прикормке собственного приготовления. Это связано с тем, что на такие деньги можно приготовить гораздо больше прикормки, чем, если купить ее в магазине. При этом если соблюдать технологию приготовления, домашняя прикормка может получиться ничуть не хуже покупной.</string>
    <string name="lure_title_1">Состав любой самодельной прикормки для рыбалки</string>
    <string name="lure_text_1">Любая прикормка для рыбалки, в том числе и собственного приготовления, должна иметь определенную структуру, а не только лишь наличие некоторых ингредиентов. Другими словами, прикормка характеризуется предъявляемыми к ней требованиями.\n<b>Требования являются следующими:</b>\n - прикормка состоит из основной массы;\n - в основную массу должны быть включены кормовые элементы, способные задержать рыбу на одном месте;\n - использование различных добавок, таких, как ароматизаторы и усилители вкуса.\nЕсли рыбалка осуществляется на не большом водоеме, где плотность рыбы достаточно большая, этими требованиями можно пренебречь. В таких условиях достаточно применить обычную кашу. Если это большой водоем, то плотность рыбы может быть не большой, поэтому применение простой каши не будет столь эффективным. Ведь задача приманки заключается в том, чтобы собрать как можно больше рыбы в точке лова. При этом очень важно помнить, что рыбу нужно привлекать, но не кормить. В таком случае, без специальных добавок здесь не обойтись.</string>
    <string name="lure_title_2">Основная масса прикормки</string>
    <string name="lure_text_2">Задача основной массы – создать определенный объем, который способен, кроме всего прочего, привлечь рыбу. Как правило, основу прикормки составляют дешевые составляющие. При этом они должны быть съедобными для рыбы, иначе кормовое пятно отпугнет рыбу. В основную массу могут входить следующие компоненты:\n - комбикорм;\n - макуха;\n - халва;\n - перловка;\n - горох;\n - отруби;\n - жмых;\n - сухари;\n - толокно;\n - пшено и т.д.\n</string>
    <string name="lure_title_3">Кормовые элементы</string>
    <string name="lure_text_3">Назначение кормовых элементов – это удержание рыбы в точке лова длительное время. Если рыба подойдет и не обнаружит определенных элементов корма, то она может тут же покинуть это место и уйти в поисках пищи. Поэтому прикормка должна содержать ингредиенты, интересные для рыбы. В таком случае, она долго сможет находиться в районе лова.\nВ качестве кормовых элементов, способных заинтересовать рыбу, могут быть использованы ингредиенты, как животного, так и растительного происхождения.\nЭто могут быть:\n - выползки; - навозные черви; - опарыши; - мотыль; - кукуруза; - горох; - перловка; - тесто; - пшено; - геркулес и т.д.</string>
    <string name="lure_title_4">Добавки</string>
    <string name="lure_text_4">Особую роль играют ароматические добавки, способные привлечь рыбу с дальнего расстояния. Если этот аромат рыбе нравится, то она приближается к прикормленному месту с одной целью – покушать. В качестве ароматизаторов можно использовать:\n – подсолнечное масло;\n – анисовое масло;\n – конопляное масло;\n – сок чеснока;\n – жареные семечки;\n – сгущенное молоко;\n – йогурт;\n – мед и т.д.</string>
    <string name="lure_title_5">Лучшие рецепты прикормок для рыбы</string>
    <string name="lure_text_5">Очень важно, для начала, определиться с основными ингредиентами, после чего можно приступать к изучению различных рецептов. После этого можно приступать к приготовлению, так как ничего сложного в этом нет. Достаточно иметь желание и минимум необходимых ингредиентов.</string>
    <string name="lure_title_6">№1 Прикормка для рыбалки, рецепт</string>
    <string name="lure_text_6">Этот рецепт, состоящий всего из двух составляющих, обладает отличными характеристиками по привлечению рыбы:\n - пшено;\n - жареная измельченная макуха.\nКроме того, что такой состав прикормки действительно способен привлечь рыбу, он еще и дешевый, а так же доступный. Пшено и макуху можно купить на любом продуктовом рынке. На ту сумму денег, которую придется заплатить за пакет готовой прикормки, можно приготовить достаточное количество подобной прикормки. А вот пакета покупной – вряд ли хватит даже на час рыбалки.\nПрикормка готовится следующим образом. Берется кастрюля и в нее наливается вода, после чего она ставится на огонь. После того, как вода закипит, в кастрюлю засыпается пшено. Его должно быть в два раза меньше, чем воды. Варить пшено нужно до тех пор, пока в кастрюле не останется воды вообще. После этого, огонь выключается и в горячую кашу добавляется макуха. Вся смесь тщательно перемешивается до консистенции густого пластилина.\nПрикормка, как правило, готовится с вечера, чтобы на утро, перед отъездом на рыбалку она уже была готова. При этом следует помнить, что консистенция несколько может измениться. В таком случае, возле водоема, в нее следует добавить воды или сухой составляющей, например, той же макухи. Во время приготовления пшена, к нему можно добавить немного сахара, что сделает прикормку более привлекательной для рыбы.</string>
    <string name="lure_title_7">№2 Прикормка для рыбалки, рецепт</string>
    <string name="lure_text_7">Второй рецепт более сложный, поскольку в его состав входит большее количество ингредиентов. Как и первый рецепт, он годится для прикармливания различных видов рыб и является более эффективным.\nЧтобы его приготовить, нужно запастись следующими составляющими:\n - пшено — 300 г;\n - рис — 300 г;\n - панировочные сухари;\n - корица — 1 ч ложка;\n - ванилин — 1,5 пачки;\n - сахар — 150 г;\n - соль — 1ч ложка;\n - молоко сухое — от 1 до 3 столовых ложек;\n - сырые куриные яйца — 2 шт.\nСпособ приготовления. Приготовление прикормки может быть осуществлено как на открытом огне, так и в пароварке. Смесь готовится следующим образом: взять кастрюлю и налить в нее 1 литр воды, после чего туда же добавить сухое молоко, корицу, ванилин, сахар, соль. Все тщательно перемешать и поставить на огонь. Каша варится около 40 минут или до того момента, как испарится вся влага. Примерно за 15 минут до готовности в кашу нужно добавить яйца и так же тщательно перемешать.\nКак только каша сварится, в нее следует добавить панировочные сухари. С помощью сухарей каше придают нужную густоту. Консистенция подбирается в зависимости от условий ловли.</string>

</resources>
