<resources>
    <string name="app_name">Fisherman Handbook</string>
    <string name="slogan_name">Этот справочник поможет вам разобраться в рыбалке и не только.</string>
    <string name="powered_by">Powered by Ilya Sereda</string>

    <!-- Strings for On Boarding Screen -->

    <!--Titles-->
    <string name="first_slide_title">Найди описание рыбы</string>
    <string name="second_slide_title">Узнай полезные советы</string>
    <string name="third_slide_title">Выбери место для рыбалки на карте</string>
    <string name="fourth_slide_title">Открой для себя много нового</string>

    <!--Descriptions-->
    <string name="first_slide_desc">Вы сможете найти точное описание рыбы, её характеристики, где обитает, чем питается и так далее. </string>
    <string name="second_slide_desc">У Вас будет возможность научиться чему-то новому, попробовать половить рыбу по-другому.</string>
    <string name="third_slide_desc">Если Вы захотите поехать на рыбалку, Вам легко будет выбрать водоём, в этом вам поможет карта.</string>
    <string name="fourth_slide_desc">В этом приложении много информации, о которой Вы могли не знать. Кто знает, может она Вам пригодится?</string>

    <!--Buttons-->
    <string name="skip_btn">Пропустить</string>
    <string name="next_btn">Дальше</string>
    <string name="let_get_started">Давайте начнём!</string>

    <!-- Strings for Dashboard -->

    <!--Categories-->
    <string name="menu_fish">Рыба</string>
    <string name="menu_hooks">Крючки</string>
    <string name="menu_artbait">Приманки</string>
    <string name="menu_bait">Наживка</string>
    <string name="menu_rig">Оснастка</string>
    <string name="menu_lure">Прикормка</string>
    <string name="menu_tips">Cоветы</string>
    <string name="menu_weather">Погода</string>


    <!--Titles and descriptions-->
    <string name="best_fish">Популярная рыба</string>
    <string name="best_fish_description">Самая популярная рыба, которая обитает в водоёмах России</string>
    <string name="view_all">Посмотреть</string>
    <string name="search_text">Поиск...</string>
    <string name="open_all">Подробнее -></string>

    <!-- Strings for NavigationDrawer -->
    <string name="nav_menu">Меню</string>
    <string name="nav_login">Войти в аккаунт</string>
    <string name="nav_profile">Профиль</string>
    <string name="nav_logout">Выйти из аккаунта</string>
    <string name="nav_communicate">Связь</string>
    <string name="nav_share">Поделиться</string>
    <string name="nav_rate">Оценить приложение</string>

    <!-- Strings for FishCategory -->
    <string name="fish_name_1">Уклейка</string>
    <string name="fish_name_2">Плотва</string>
    <string name="fish_name_3">Елец</string>
    <string name="fish_name_4">Краснопёрка</string>
    <string name="fish_name_5">Карась</string>
    <string name="fish_name_6">Карп</string>
    <string name="fish_name_7">Щука</string>
    <string name="fish_name_8">Лещ</string>
    <string name="fish_name_9">Сом</string>
    <string name="fish_name_10">Окунь</string>
    <string name="fish_name_11">Голавль</string>
    <string name="fish_name_12">Жерех</string>
    <string name="fish_name_13">Язь</string>
    <string name="fish_name_14">Густера</string>
    <string name="fish_name_15">Амур</string>


    <!-- Strings for HooksCategory -->
    <string name="hook_name_1">Классические</string>
    <string name="hook_name_2">Карповые</string>
    <string name="hook_name_3">Офсетные</string>
    <string name="hook_name_4">Тройники</string>
    <string name="hook_name_5">Джиг-головки</string>
    <string name="hook_name_6">Огруженные</string>
    <string name="hook_name_7">Живцовые</string>

    <!-- Strings for ArtbaitCategory -->
    <string name="artbait_name_1">Блесна-\nвращалка</string>
    <string name="artbait_name_2">Блесна-\nколебалка</string>
    <string name="artbait_name_3">Воблеры</string>
    <string name="artbait_name_4">Топвотеры</string>
    <string name="artbait_name_5">Джеркбейты</string>
    <string name="artbait_name_6">Мягкие\nприманки</string>
    <string name="artbait_name_7">Вэки-черви</string>

    <!-- Strings for BaitCategory -->
    <string name="bait_name_1">Черви</string>
    <string name="bait_name_2">Личинки</string>
    <string name="bait_name_3">Насекомые</string>
    <string name="bait_name_4">Живцы</string>
    <string name="bait_name_5">Орехи</string>
    <string name="bait_name_6">Тонущие\nбойлы</string>
    <string name="bait_name_7">Pop-up\nбойлы</string>
    <string name="bait_name_8">Пеллетс</string>
    <string name="bait_name_9">Искусственная\nкукуруза</string>
    <string name="bait_name_10">Дипы</string>

    <!-- Strings for BaitCategory -->
    <string name="rig_name_1">Поплавок</string>
    <string name="rig_name_2">Фидер</string>
    <string name="rig_name_3">Донка</string>
    <string name="rig_name_4">Спиннинг</string>

    <!-- Strings for LureCategory -->
    <string name="lure_intro">В настоящее время, если не использовать прикормку, то рассчитывать на результативную рыбалку не имеет смысла. Как известно, прикормка может быть покупного или собственного приготовления в домашних условиях. Естественно, что покупные, что готовые сухие смеси стоят денег и немалых. Поэтому не каждый любитель рыбной ловли готов пойти на дополнительные затраты. Исходя из этого, большая часть рыболовов отдает предпочтение прикормке собственного приготовления. Это связано с тем, что на такие деньги можно приготовить гораздо больше прикормки, чем, если купить ее в магазине. При этом если соблюдать технологию приготовления, домашняя прикормка может получиться ничуть не хуже покупной.</string>
    <string name="lure_title_1">Состав любой самодельной прикормки для рыбалки</string>
    <string name="lure_text_1">Любая прикормка для рыбалки, в том числе и собственного приготовления, должна иметь определенную структуру, а не только лишь наличие некоторых ингредиентов. Другими словами, прикормка характеризуется предъявляемыми к ней требованиями.\n<b>Требования являются следующими:</b>\n - прикормка состоит из основной массы;\n - в основную массу должны быть включены кормовые элементы, способные задержать рыбу на одном месте;\n - использование различных добавок, таких, как ароматизаторы и усилители вкуса.\nЕсли рыбалка осуществляется на не большом водоеме, где плотность рыбы достаточно большая, этими требованиями можно пренебречь. В таких условиях достаточно применить обычную кашу. Если это большой водоем, то плотность рыбы может быть не большой, поэтому применение простой каши не будет столь эффективным. Ведь задача приманки заключается в том, чтобы собрать как можно больше рыбы в точке лова. При этом очень важно помнить, что рыбу нужно привлекать, но не кормить. В таком случае, без специальных добавок здесь не обойтись.</string>
    <string name="lure_title_2">Основная масса прикормки</string>
    <string name="lure_text_2">Задача основной массы – создать определенный объем, который способен, кроме всего прочего, привлечь рыбу. Как правило, основу прикормки составляют дешевые составляющие. При этом они должны быть съедобными для рыбы, иначе кормовое пятно отпугнет рыбу. В основную массу могут входить следующие компоненты:\n - комбикорм;\n - макуха;\n - халва;\n - перловка;\n - горох;\n - отруби;\n - жмых;\n - сухари;\n - толокно;\n - пшено и т.д.\n</string>
    <string name="lure_title_3">Кормовые элементы</string>
    <string name="lure_text_3">Назначение кормовых элементов – это удержание рыбы в точке лова длительное время. Если рыба подойдет и не обнаружит определенных элементов корма, то она может тут же покинуть это место и уйти в поисках пищи. Поэтому прикормка должна содержать ингредиенты, интересные для рыбы. В таком случае, она долго сможет находиться в районе лова.\nВ качестве кормовых элементов, способных заинтересовать рыбу, могут быть использованы ингредиенты, как животного, так и растительного происхождения.\nЭто могут быть:\n - выползки; - навозные черви; - опарыши; - мотыль; - кукуруза; - горох; - перловка; - тесто; - пшено; - геркулес и т.д.</string>
    <string name="lure_title_4">Добавки</string>
    <string name="lure_text_4">Особую роль играют ароматические добавки, способные привлечь рыбу с дальнего расстояния. Если этот аромат рыбе нравится, то она приближается к прикормленному месту с одной целью – покушать. В качестве ароматизаторов можно использовать:\n – подсолнечное масло;\n – анисовое масло;\n – конопляное масло;\n – сок чеснока;\n – жареные семечки;\n – сгущенное молоко;\n – йогурт;\n – мед и т.д.</string>
    <string name="lure_title_5">Лучшие рецепты прикормок для рыбы</string>
    <string name="lure_text_5">Очень важно, для начала, определиться с основными ингредиентами, после чего можно приступать к изучению различных рецептов. После этого можно приступать к приготовлению, так как ничего сложного в этом нет. Достаточно иметь желание и минимум необходимых ингредиентов.</string>
    <string name="lure_title_6">№1 Прикормка для рыбалки, рецепт</string>
    <string name="lure_text_6">Этот рецепт, состоящий всего из двух составляющих, обладает отличными характеристиками по привлечению рыбы:\n - пшено;\n - жареная измельченная макуха.\nКроме того, что такой состав прикормки действительно способен привлечь рыбу, он еще и дешевый, а так же доступный. Пшено и макуху можно купить на любом продуктовом рынке. На ту сумму денег, которую придется заплатить за пакет готовой прикормки, можно приготовить достаточное количество подобной прикормки. А вот пакета покупной – вряд ли хватит даже на час рыбалки.\nПрикормка готовится следующим образом. Берется кастрюля и в нее наливается вода, после чего она ставится на огонь. После того, как вода закипит, в кастрюлю засыпается пшено. Его должно быть в два раза меньше, чем воды. Варить пшено нужно до тех пор, пока в кастрюле не останется воды вообще. После этого, огонь выключается и в горячую кашу добавляется макуха. Вся смесь тщательно перемешивается до консистенции густого пластилина.\nПрикормка, как правило, готовится с вечера, чтобы на утро, перед отъездом на рыбалку она уже была готова. При этом следует помнить, что консистенция несколько может измениться. В таком случае, возле водоема, в нее следует добавить воды или сухой составляющей, например, той же макухи. Во время приготовления пшена, к нему можно добавить немного сахара, что сделает прикормку более привлекательной для рыбы.</string>
    <string name="lure_title_7">№2 Прикормка для рыбалки, рецепт</string>
    <string name="lure_text_7">Второй рецепт более сложный, поскольку в его состав входит большее количество ингредиентов. Как и первый рецепт, он годится для прикармливания различных видов рыб и является более эффективным.\nЧтобы его приготовить, нужно запастись следующими составляющими:\n - пшено — 300 г;\n - рис — 300 г;\n - панировочные сухари;\n - корица — 1 ч ложка;\n - ванилин — 1,5 пачки;\n - сахар — 150 г;\n - соль — 1ч ложка;\n - молоко сухое — от 1 до 3 столовых ложек;\n - сырые куриные яйца — 2 шт.\nСпособ приготовления. Приготовление прикормки может быть осуществлено как на открытом огне, так и в пароварке. Смесь готовится следующим образом: взять кастрюлю и налить в нее 1 литр воды, после чего туда же добавить сухое молоко, корицу, ванилин, сахар, соль. Все тщательно перемешать и поставить на огонь. Каша варится около 40 минут или до того момента, как испарится вся влага. Примерно за 15 минут до готовности в кашу нужно добавить яйца и так же тщательно перемешать.\nКак только каша сварится, в нее следует добавить панировочные сухари. С помощью сухарей каше придают нужную густоту. Консистенция подбирается в зависимости от условий ловли.</string>

    <!-- Strings for TipsCategory -->
    <string name="tips_title">Полезные советы рыбакам</string>
    <string name="tips_text">1) Опарыш. Отличная наживка для многих видов рыб. Случается, что хороший клёв наблюдается со дна водоёма. Если оно илистое, то опарыш может закопаться в нём и будет совсем не виден. Чтобы такого не случилось, нужно надеть его на крючок, а затем шприцем для инсулина с самой тоненькой иглой, накачать его воздухом. Мы придали ему плавучесть и больший объём.\n\n2) Керосин. Давно замечено, что он приманивает как хищную рыбу, так и карася. Можно использовать как аттрактант. Некоторые рыболовы наливают его в небольшой пузырёк, в пробке прокалывают маленькое отверстие и на леске опускают в район ловли, а после рыбалки извлекают из водоёма. Для удобства применяют и WD–40, это тот же керосин, но в более практичной упаковке.\n\n3) Хорошо привлекает рыбу корм, который плавно опускается на дно. Для этого нужно поместить приманку в мелкоячеистую сеточку, а рядом положить надутый пластиковый пакетик, который не даст ей утонуть.\n\n4) Кузнечиков лучше ловить утром, когда они менее подвижны.\n\n5) Чтобы восстановить блеск потускневшей медной блесне, то нужно натереть её срезом сырой картошки.\n\n6) Для того чтобы колена на удилище легко разъединялись, натрите их воском или стеариновой свечкой.\n\n7) Если завяливать рыбу не дают мухи, то поставьте рядом с рыбой чашечку с чем–нибудь сладким, для привлечения ос. Они тоже любят рыбу, но не дадут мухам отложить личинки. Так же можно накрыть её марлей, смоченной растительным маслом или уксусом.\n\n8) Не нужно через силу тащить рыбу из травы. Попробуйте ослабить леску и возможно она сама из неё выйдет.\n\n9) Привязывайте крючки проверенными узлами. Протестируйте их дома с помощью ручных весов. Выбирайте простые и надёжные. Подбирайте их исходя из толщины вашей лески. Некоторые держат лучше на толстой, а другие при использовании тонкой снасти.\n\n10) Петли на поводках вяжите не двойным, как обычно большинство рыбаков вяжет, а тройным узлом. Это значительно повышает прочность.\n\n11) Для длительного хранения лески, запаяйте её в целлофановый пакетик вместе с кусочком марли, смоченным глицерином.\n\n12) После того, как вы изготовили новые блесны, то желательно их прокипятить в воде со щепоткой соды, что уничтожит посторонние запахи от пайки и флюса.\n\n13) Во время грозы нужно избегать открытых возвышенностей, а так же не прятаться под одиноко растущими деревьями. А если вы в грозу находитесь в лодке, то нужно лечь на её дно.\n\n14) Если вы забыли дома средства от комаров, то натрите лицо и руки полынью, она на время отпугнёт кровососов.\n\n15) Прикрепите к сетке подсачека небольшой груз, и она не будет всплывать.\n\n16) Очень опасно рыбачить на льду толщиной меньше 6 см.\n\n17) Переходя через заросли на берегу, держите удилище толстым концом вперёд.\n\n18) Если на гладкой поверхности воды в каком–то месте она рябит, то значит там отмель. В ямах вода обычно мутнее.\n\n19) В большинстве случаев рыба кормится на перепадах отмели и глубины.\n\n20) Рыба лучше клюёт при западном или юго–западном ветре, а так же при небольшом подъёме или спаде воды.\n\n21) С помощью шила легко развязать узел на поводке.\n\n22) Чистка окуня на много облегчится, если его на 2–3 сек. опустить в кипяток.\n\n23) Старайтесь не создавать шум на берегу. Крупная рыба пуглива и осторожна. При забросе не шлёпайте кончиком удилища по воде.\n\n24) Не огорчайтесь если после прикормки начала клевать одна мелочь. Вскоре она насытится, а крупная подойдёт попозже.\n\n25) Клёв всегда лучше на том берегу, на который накатывают волны. Они вымывают разную живность, которой кормится рыба.\n\n26) При большой волне, приманку следует бросать до поплавка, потому что подводное течение в такую погоду, направлено от берега.\n\n27) Не переходите на другое место ловли, пока не перепробуете все виды насадок, которые у вас имеются.\n\n28) Подбирайте груз так, чтобы кивок поплавка был утоплен на половину своей длины. При таком положении поплавка хорошо видны поклёвки, на натяжение, а так же и на подъём рыбой наживки.\n\n29) Если отправляетесь на рыбалку далеко от населенного места, всегда берите с собой медицинскую аптечку. Проверьте в ней срок годности препаратов и комплектность.\n\n30) Всегда храните спички во влагонепроницаемой упаковке.\n\n31) По возможности разводите костёр на месте старого кострища, ведь после огня трава не будет расти несколько лет. Берегите природу.\n\n32) Одеваться всегда нужно теплее. Прогноз метеоцентра обманчив, а снять лишнюю рубашку не составит труда.</string>

    <!-- Strings for WeatherCategory -->
    <string name="weather_title">Погода для удачной рыбалки</string>
    <string name="weather_title_1">Влияние атмосферного давления на клев рыбы</string>
    <string name="weather_text_1">Прежде всего, на поведение рыб оказывает влияние атмосферное давление. Дело в том, что в связи с физиологическими особенностями строения воздушного пузыря рыб разделяют на открыто пузырных и закрыто пузырных. У первой категории рыб пузырь соединен с глоткой – к ним относятся лещ, плотва, карась и другие, у второй (судак, окунь и другие) плавательный пузырь полностью изолирован. При изменении давления в атмосфере меняется давление внутри пузыря.\nОткрыто пузырные рыбы приспособились выравнивать давление, заглатывая воздух с поверхности воды или с растений. Они начинают испытывать голод, как только организм адаптируется к новым условиям.\nЗакрыто пузырные рыбы наиболее болезненно реагируют на скачки давления и в связи с этим могут длительное время не питаться, при повышении давления они поднимаются в верхние слои, а при понижении уходят на глубину.\nТаким образом можно твердо заявить, что наиболее благоприятным атмосферным давлением сказывающимся положительно на лев рыбы является устоявшееся в течении нескольких дней давление. Пускай оно будет 740  или 770 мм. рт. ст., но в течении последних 3-дней. Идеальным же атмосферным давлением считается 760 мм. рт. ст., опять же при условии его сохранении в течении определенного времени.</string>
    <string name="weather_title_2">При какой температуре лучше ловить рыбу</string>
    <string name="weather_text_2">Лучший клев наблюдается во время умеренно теплой погоды с давлением, близким к норме (т. е. 760 мм ртутного столба). Однако если низкое или высокое давление держится устойчиво в течение долгого периода, то клев может слегка оживиться.\nИзменение атмосферного давления тесно связано с изменением ветра. Так, при северных или восточных ветрах давление начинает падать. Вот почему в этот период резко ухудшается клев рыбы. Ухудшается клев и при штормовом ветре любого направления. Лучший клев наблюдается при несильных западном, юго-западном и южном ветрах.</string>
    <string name="weather_title_3">После дождя и клев активнее. Так это или нет?!</string>
    <string name="weather_text_3">После дождей, когда начинает прибывать вода, клев обычно усиливается, затем ухудшается и снова возрастает с началом спада воды. Похолодание и просветление воды летом иногда сказываются на клеве положительно. Лучший клев рыбы наблюдается ранним утром, хороший – вечером, а наиболее слабый – в дневные часы, особенно в жару. В пасмурные дни хороший клев бывает и в дневные часы. Клев улучшается по мере приближения весны или поздней осени, когда рыба клюет на протяжении всего дня.</string>
    <string name="weather_title_4">Время нереста и поведение рыбы — тоже сказывается на клеве?</string>
    <string name="weather_text_4">Особое влияние на поведение рыб оказывают стайные рефлексы в период нереста, большинство из них теряет осторожность и выходит на мелководье, где становится легкой добычей браконьеров. В зависимости от погоды и температуры воды время нереста может сдвигаться в ту или иную сторону.</string>
    <string name="weather_title_5">На что лучше ловить рыбу в зависимости от погоды</string>
    <string name="weather_text_5">Погода влияет и на кормовую базу рыб. Так, с наступлением ранней весны карповые быстрее переходят на растительную пищу. Кроме того, количество появляющихся у воды насекомых, которыми кормится рыба, зависит во многом от того, засушливое лето или нет. В засушливую погоду мелеют водоемы, кормовая база беднеет – рыба отходит от берега и даже совершает дальние миграции в поисках корма.</string>
    <string name="title_activity_settings">Settings</string>

    <!-- Strings for LoginActivity -->
    <string name="login_title">Привет, заходи!</string>
    <string name="login_title_desc">Войдите, чтобы открыть больше возможностей!</string>
    <string name="username">Имя пользователя</string>
    <string name="password">Пароль</string>
    <string name="forget_password">Забыли пароль?</string>
    <string name="sign_in">Войти</string>
    <string name="remember_me">Запомнить меня</string>

    <!-- Strings for SignUpActivity -->
    <string name="welcome">Добро пожаловать!</string>
    <string name="signup_title_desc">Зарегистрируйтесь, чтобы открыть больше возможностей!</string>
    <string name="new_user">Новый пользователь? Зарегистрируйся!</string>
    <string name="first_name">Имя</string>
    <string name="second_name">Фамилия</string>
    <string name="email">Электронная почта</string>
    <string name="go">Продолжить</string>
    <string name="cancel_signup">Уже есть аккаунт? Войдите</string>

    <!-- Preference Titles -->
    <string name="messages_header">Messages</string>
    <string name="sync_header">Sync</string>

    <!-- Messages Preferences -->
    <string name="signature_title">Your signature</string>
    <string name="reply_title">Default reply action</string>

    <!-- Sync Preferences -->
    <string name="sync_title">Sync email periodically</string>
    <string name="attachment_title">Download incoming attachments</string>
    <string name="attachment_summary_on">Automatically download attachments for incoming emails
    </string>
    <string name="attachment_summary_off">Only download attachments when manually requested</string>

</resources>
